（第一滴血）美國《香港自治法》殺到，陳智思銀行賬戶被關

美國，《香港自治法》殺到，陳智思銀行賬戶被關
#港區國安法 #香港自治法 #香港官員 #外資銀行 #陳智思 #銀行賬戶被關

外資銀行正拒絕香港官員賬戶 陳智思賬戶被關 (08:52)

文章日期：2020年7月28日

英國《金融時報》報導，行政會議召集人陳智思表示，外資銀行正在拒絕香港一些高級官員的賬戶。報道指，在頒布港區國家安全法之前，一間美國銀行關閉了陳智思的賬戶並於「最近」退還了錢款；陳智思未說明是哪間銀行。

報導引述陳智思指，一些高級官員面臨類似的問題，陳智思又稱，美國的《香港自治法》將導致銀行在與當地官員打交道時更加「謹慎」。

喂屌你正呀喂

呢條友，必定係撚樣

抵撚死

崑崙銀行幫到你

頭盤終於到
期待三萬黑警

崑崙銀行又多個大客，中國強起來

孽瘤姐姐呢?

制裁又好
關閉銀行戶口又好

最重要係做左第一次
之後來做就會快好多

陳自私雖然係行會召集人 但呢年喺政治議題上已經將自己柄埋落地核咁滯 咁都中招咁姐姐同十一哥點算啊!?

充公啦

自己開銀行咪係自己銀行開夠佢囉

陳智思算係比較低調
冇乜點得罪人
但係第一個中招

好嘅開始，
不過唔想銀行退款咁簡單，
而係賬戶連資產直接凍結。

行政會議參與者沒有無罪的理由
不出名只因為不負責見記者

一切活動策劃、宣傳策略、行動，他們都知道並有份決策

用中銀啦 香港高官

退還了錢款喎

使咩咁好人

交通銀行啦

唔驚，我地祖國仲有四大行

有泰國人唔做，係要奶支那賤種
抵死

哩個時候應該鼓勵支持國家嘅政界，商界， 演藝界嘅知名人士努力為國家發聲，上年個個衝曬出黎，而家去曬邊。

要叫佢地再次高調表態，支持國家，支持政府，唔可以比外國勢力睇小。

開hsbc啦 一定為你服務

比返錢佢,真係唔辣
最多係唔比佢走資

B打，邊個係姐姐同十－哥？

比返佢算好，唔係凍結查你一輪，銀行都好比面

所以點解d中共貪官要收埋d錢係屋企，或者擺黃金係屋企

通常低調果啲最毒辣

佢間盤谷點算啊

一些高級官員面臨類似的問題

下，點會係佢先

仲未凍結, 沒事兒沒事兒

終於

正

我諗係中咗又唔敢高調

中国人居然用外國户口🤬🤬走狗！

陳智思家族既銀行幾時割
仲要泰國華僑，明明係美國盟國
出陳智思呢D共產黨

佢哋咁撚狗，而家知真係會俾美國制裁仲點敢出黎吠

開名啦～叫狗拉個間銀行封佢牌啦，基本法同國安法俾哂權力你咁做架～做咩唔撚做呀？？？柒頭

因為制裁名單未公布
公布左係直接凍結

依度啲人講到陳智思係好人咁

擁抱大灣區啦

用支銀啦

呢條友都中
好多比佢更抵中嘅都未中喎

打咩交道呀。人地根本不屑同你班賣港賊有接觸，咪撚痴心妄想一廂情願啦。

退還

其中陳智思持有1個美國物業同1個泰國物業

Molamola

行政長官會同行政會議

第一滴血

點解係退還唔係凍結

第一個搞佢
你覺得會係點指兵兵鳩揀？

FIRST BLOOD

含會成員
一撚定關事
係港共成員之一

五，六年前
各大報章好鍾意用''公職王''呢個朶
幫佢起機

美資在港銀行，Citibank?

我估唔係個個高官都用citi

殺雞警猴

正!

可能冇講出嚟姐

上年一早有出聲叫柒婆道歉都咁
其實果啲不敢想像

佢一直好想接妹妹個位做特首

勤力d查既話 誅九族

佢恨做特首恨到發燒

殺雞儆猴

泰仔 用自己銀行囉 佢又唔係冇銀行

決策級含會成員
點樣唔關事？

退反比你算係佢啦

剩係close acc咪算好 比着係中國財產已被收歸國有啦

你話特首辦啲茶水啊姐或者文員仔甚至AO就可能未必關事
行會成員點睇都係權力核心團隊點都當高危人士啦

行會召集人係非官守成員最高位啊

係銀行主動唔做佢生意
要凍結嘅話 要等香港自治法出咗制裁名單先

十一哥：我未講完

柒婆大口狗都未中

I haven’t finished

好消息喎喂

1) 中咗唔出聲（同廢老一樣，中咗武漢肺炎當冇事一樣）。
2) 銀行唔出聲（等美國落ＯＲＤＥＲ，先一鑊凍結資產）。

其他中招者唔敢對外公開?

點解咁多人覺得佢係nobody
含會每星期都要同特首開會架

咁開心

時辰未到啫

得返支那既銀行可以擺錢, 隨時充公歸黨, 真係唔奶到雪雪聲都唔得

可能無講或者就快中

邊個官仲用Citi, 唔驚被人凍結咩。。醒既轉哂HSBC 啦

你又知？

You are bullying me

未有消息佢哋中囉
得未

覺得衰象做緊。呢幾日俾中共狂吠狂咬，唔會因為慢奔洲（都已知係死局），可能因為呢樣野

policy所限 冇計 佢對美國嚟講唔構成威脅就冇得食佢d錢 不過美國一貫特色就係開頭靠嚇 下一步就打殘你

香港官員應用數字貨幣出糧.

其實退還都唔錯, 佢冇自由世界銀行可以擺錢, 一定要擺中資銀行, 變相成副身家春袋俾共產黨渣住

玩大富翁咪有銀行囉

黑警係我哋仇人 黑警日日鬧事

重有3萬

麻煩睇文

我們祖國財富強起來了，快點把錢貢獻給黨

Regina ip and 湯渣華

有請小鳯姐⋯⋯

會唔會係美國果邊, 唔係係香港既美資

梁振英都曾經係行政會議召集人

陳自私唔簡單，拍得住６８９

畀機會佢走算係咁啦

有錢退翻添呀
你睇美國對你幾好

要是共產黨的話早就充公了

Oops

PR狗： 香港自治法係紙老虎

自私：紙老虎咬我

呢個post 佢地失晒蹤

陳智思成Q日扮低調, 扮好人. 仲衰過真仆街湯11, 葉瘤!

你都痴線，有國安法保護，洗驚佢。

愛國係一發自內心，要叫佢地時刻表現出黎。要高調先可以比外國勢力認識國家唔係一個人作戰。唔出聲個D應該要批鬥佢地做咩國家遇上小波折，點解唔出聲

叫我

收埋啲銀紙入月餅罐度好過

充公充公

低調都殺就最好，證明奶共都隨時中

好鳩個名

怕咩丫，自己都開銀行
用盤谷銀行囉

中銀都係跟美帝

按揭應該要call loan

實割，屌你美國啲法例立得就一定做

三萬 thanks!

推!!! 3萬thx

戒鹽委員會主席

一齊推爆呢個post先

黑警係我哋仇人 黑警日日鬧事

重有3萬

麻煩睇文
推!!! 3萬thx

大量資金流返支那
中國或成最大贏家

降低食物中鹽和糖委員會
成員 （2019年4月15日 - 2021年3月14日）
主席： 陳智思, GBS, JP

冥通銀行 仲好！

違反國安法，拉得

有得退！
凍結資產la

食屎啦
我呢一世都記得佢上年出嚟扮喊話唔想出解放軍嗰個賤樣

可能其他柒頭唔敢講啫

陳智思全個office，都掛滿哂關於中國同黨嘅相

因為佢係保蝗入面最有錢，盤谷銀行二少爺，殺雞儆猴啫

好戲在後頭

黑警係我哋仇人 黑警日日鬧事

重有3萬

麻煩睇文
推!!! 3萬thx

毋忘制裁3萬仇人

激死黑警
仲要冇得去旅行
只有大灣區旅行

有第一次自然會有第二次

如果盤谷銀行因為佢被bam就好笑了

爽YY

鬥藍

黑警係我哋仇人 黑警日日鬧事

重有3萬

麻煩睇文
推!!! 3萬thx

毋忘制裁3萬仇人

警察為打壓示威，日日夜夜加班賺了不少OT錢，有地產經紀早跟我說過，過去半年很多警察都用這筆不義之財入市買樓，甚至有人因不忿被罵毅進仔，借到盡買入太古城，以求自我感覺良好。假如特朗普和美國國會真的為正義而戰，制裁名單必須包括3萬警察，香港人一定會跟你說聲Thanks！

喂屌 點解你有外國銀行戶口架？ 你唔夠愛國？

其實唔出奇，如果我係佢大佬我同佢割席算，廢事老豆副身家都敗埋

在頒布港區國家安全法之前，一間美國銀行關閉了陳智思的賬戶並於「最近」退還了錢款；陳智思未說明是哪間銀行。

之前已關，自治法仲未用到

我覺得有可能順手制裁埋

佢地唔係用香港商業銀行---> 大眾銀行嫁咩

一向都係食屎狗嚟，傳咗幾屆想爭做特首，平時低調抽水多，似689

3萬最實際

咪就係

佢低調到咁先有得退款，其他人

Bank of America (Hong Kong Branch)

應該係同美林分開之後拆返出嚟

用返曼谷銀行囉
如果仲肯俾你開戶口嘅話

充公 佢同你豁出去都似
立即起集中營 全方位陷害香港人
中國人最叻就係拎自己人做人質

下比返錢佢有撚用呀

保皇黨：中國人唔怕制裁

天國近了，你們應當悔改！

有冇手足Send去美國？？？

有冇同林鄭扑野

無凍結

學happy伯同娜娜用現金出糧咪唔洗銀行

繼續繼續第二個輪到邊個呢

推香港獨立 唯一出路

陳智思放棄過美國籍
美國佬第一個搞鳩佢

求其搵個人祭下旗先

點解會搞佢先

我估其他戈中咗無講出黎

唔係咩降低食物中鹽和糖委員會 d人嚟嘅咩？

咁呢個未係直接制裁個人
美國都未點名
只係銀行驚奶嘢行先一部

一直傳緊做下任特首

燒山粉絲

好嬲好嬲

無涷結

佢唔係無辜
但之前一堆人講林鄭根本唔撚聽人講 如果唔係根本送中條例就出唔到街

點解唔係凍結嘅

佢點會係第一個吖
只不過佢係第一個爆響口啫

係

佢電話訪問都係咁講

俾銀行懷疑洗黑錢先會close你account

乜撚野中文黎
拒絕香港一些高級官員的賬戶。

係第一個揚出嚟啫

男神岑敖暉都鼓勵大家篤灰藍屍！

陳智思 應該好早要跳船 唔跳都要流亡

隨時影響到佢家族

集體問責，個個一視同仁。

yes
集體問責

除非好像03年田北俊辭職
同全世界講 唔撚關我事

👈🏻

唔洗怕
仲有 你袓國 偉大既中國支持你

我估未必，必要時佢家族會放棄佢，好過成間銀行攬炒

外資銀行預早exit
都會退返錢

如果美國狼d 引用條例 可以直接用OFAC個種形式凍結資產

陳生應該要感謝美國沒出重

有匯豐就夠。

其實沒分別

啲錢返左黎香港就要交稅

呢個真係非常好GE開頭...
呢條友都中得
香港除左柒婆個身份可能有少少顧忌其他人都中撚硬

有排驚了保皇班友

最低級開始搞起

唔用返自己家族盤谷？

點解唔凍結佢啲錢而要退返俾佢？睇落其實佢冇咩損失

DQ 完可以用人民幣出糧同用銀聯了

係咪得返專做公司客或者私人銀行客戶?

根本成個行政會議的制度係廢
照copy行政局
但總督背後其實係英國民主政府
點同特首比
特首堅持要做
行會32:1都無用
仲要集體負責兼保密
即係行會成員有責無權
咁既制度你都肯去做
出事你就預左

話時話盤谷係泰國算唔算大?有無熟泰國既人可以講下

用美國國安法充公啦

正常唔會搞最大粒嗰個, 但會搞啲團隊入面最唔起眼嗰啲先, 慢慢再收窄, 通常啲鬼佬做野係咁, 未到正式反枱前會留返個談判空間。

泰國第一大銀行，東南亞頭十大

仲有果班藍絲富豪
果班仆街高官及其家屬

佢係行政會議召集人
做盡壞事
只係無兀個頭出黎

一來啦, 二來港督年代總督個身份唔係省長, 而係女王代表(其實總督另一個身份係viceroy), 直接向效忠女王同向佢負責, 所以佢係法理上可以同加拿大總督呢啲de facto head of state平起平坐, 而唔需要聽英國啲大臣話

之前又話可以凍結，宜家退返錢就算

實捉到你

Push

大貓都未必穩啦對佢地, 佢地高層奶共啫但間銀行仲係英國銀行而且係英國四大clearing banks之一(呢個都係佢地保命符, 如果唔係英國註冊兼當地最大retail banks之一, 一早比人封殺左仲會比佢扭計玩野咩), 但英國佬一玩野其實可以搵個理由派人入管理層甚至接管(學反你強國咁玩黨委書記咁), 到時個政策可以即時來個大轉變

上年有人講到佢係乜鳩政府幕後主腦咁

建設銀行

CSEM全面進場

係盤谷銀行開夠佢囉屌

有第一個就有第 234567 個

退乜鳩呀，充公啦

未正式制裁
而家應該係銀行評估佢好大風險
自我審查之下同佢和平分手
亦都印證左真係制裁機率極高

重有3萬!!!

變節警號

唔出聲唔高調的都中
平時聲大大的會點？

諗下點樣 同 幾時爆大獲啦
識玩一定由細搞起
慢慢趕中高的出黎變節

一開波就打大佬
點做續集

而家好撚多5毛陰d陰d洗腦架

正解

銀行自保了

而家係銀行自己做嘢

不用怕，你還有崑崙銀行啊

最大贏家

CITI始終美國銀行應該係聯儲局有線眼既, 實點都收到啲風

愛國應該將啲錢送俾國家管

葉劉呢？

姐姐可能都有
不過邊敢揚出去

其實有咩影響對佢地？

餐前酒咋
睇得個傻鳩咁高

仲餐前酒
啱啱入座咋

抵丫仆街咁撚自私

自治法寫明 mandatory

但一次見係強制執行